<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>El Blog de Leech</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar" rel="alternate"></link><link href="http://www.dr-leech.com.ar/feeds/Desarrollo.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.dr-leech.com.ar</id><updated>2007-10-23T17:04:00Z</updated><entry><title>Beanstalk, control de versiones 2.0</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/beanstalk-control-de-versiones-20.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-23T17:04:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-10-23:/beanstalk-control-de-versiones-20.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://beanstalkapp.com/"&gt;&lt;img alt="Beanstalk" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot601.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
En la compañía usamos Basecamp (apesta, porque es de código cerrado y muchas cosas se podrían mejorar, pero es lo que hay) y generalmente debemos usar distintas aplicaciones externas que este no posee, como Tickspot para llevar control del tiempo destinado en cada tarea y otros.&lt;br /&gt;
Lo bueno de Basecamp es que posee una API que permite la integración de distintas aplicaciones externas, como es el caso de Tickspot y de la que paso a hablar en este momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://beanstalkapp.com/"&gt;Beanstalk&lt;/a&gt; es un servidor de Subversion (que es un servidor de control de versiones, para llevar el control del código fuente de nuestros programas) que se integra plenamente con Basecamp, Fogbugz y Lighthouse.&lt;br /&gt;
Es justamente lo que estabamos necesitando últimamente en la empresa, poder llevar control de nuestro código desde el mismo Basecamp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente no es un Trac, pero bueno en la Web 2.0 no todas son rosas. Pero se ve tan liiiindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://beanstalkapp.com/"&gt;Beanstalk&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://www.emilychang.com/"&gt;Emily Chang&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sitios"></category><category term="servicios"></category></entry><entry><title>JSLoader, carga librerías Javascript sin preocupaciones</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/jsloader-carga-librerias-javascript-sin-preocupaciones.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-22T17:53:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-10-22:/jsloader-carga-librerias-javascript-sin-preocupaciones.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jsloader.com/"&gt;&lt;img alt="jsLoader" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot600.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Muchas veces a la hora de desarrollar un simple script que cumpla una sola función en la página y después no queremos utilizarlo mas debemos configurar ciertas librerías que llevan tiempo y hay que andar bajando e integrando.&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.jsloader.com/"&gt;JSLoader&lt;/a&gt; es un script que trae ya instaladas y listas para usar ciertas librerías (por el momento: jQuery!, Dojo Toolkit, Ext.js, FCKEditor, Lightbox, MochiKit, PlotKit, Google Prettify, Prototype.js, Scriptaculous, TinyMCE y YahooUI) que con un par de líneas ya cargamos la librería que necesitamos sin tener que hacer mucho lio.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="sr"&gt;//&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Cargando&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;jQuery:&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;JSLoader&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;load&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;ria&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;jquery&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;1.2.1&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Obviamente no es lo ideal si querés mandarle mano a los scripts o algo, pero en fin, interesante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://www.jsloader.com/"&gt;JSLoader&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://del.icio.us/"&gt;del.icio.us&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="javascript"></category></entry><entry><title>DebugBar, el Firebug para Internet Explorer</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/debugbar-el-firebug-para-internet-explorer.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-18T12:56:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-10-18:/debugbar-el-firebug-para-internet-explorer.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.debugbar.com/"&gt;&lt;img alt="DebugBar" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot576.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Bueno, lo del título tiene cierta ironía. Es difícil igualar al &lt;a href="http://www.getfirebug.com/"&gt;Firebug&lt;/a&gt;, y mas si quien corre la extensión es Internet Explorer, por lo que el título podría ser: &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.debugbar.com/"&gt;DebugBar&lt;/a&gt;, el Firebug para idiotas&lt;/strong&gt;. Ok, ok, lo sé, hay que testear todo en varios browsers antes de lanzarlo, y está bien, es útil, no lo niego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DebugBar" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot577.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo muy bueno es que te permite validar el DOM para ver posibles errores de sintaxis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DebugBar" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot578.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después lo demás es mas o menos lo mismo que Firebug, hasta inclusive la &lt;a href="http://www.my-debugbar.com/wiki/CompanionJS/HomePage"&gt;CompanionJS&lt;/a&gt; (otra extensión de la misma gente) que es muy similar a Firebug incluyendo la consola de Javascript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://www.debugbar.com/"&gt;DebugBar&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://del.icio.us/"&gt;del.icio.us&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="software"></category></entry><entry><title>Mapeo relacional de objetos (ORM) en PHP</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/mapeo-relacional-de-objetos-orm-en-php.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-08T16:51:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-10-08:/mapeo-relacional-de-objetos-orm-en-php.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;En la programación orientada a objetos siempre se debe lidiar con que a la hora de comunicarse con la base de datos se debe recurrir a convertir nuestros objetos a datos planos (cadenas, o enteros). Para eso existen las librerías de Mapeo Relacional de Objetos (mas conocida por sus siglas en inglés como ORM) que se encargan de, como su nombre lo indican, mapear las bases de datos de manera tal que trabajemos con ellas como si fueran mas objetos de nuestro desarrollo.&lt;br /&gt;
Y es acá que voy a nombrar algunas de estas librerías de PHP que se encargan de generar el código necesario para comunicarse con nuestras bases de datos.&lt;br /&gt;
Por supuesto hay frameworks completos que traen por default este mapeo como CakePHP, CodeIgniter, Symfony, etc, los cuales no incluyo en esta lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.phpobjectgenerator.com/"&gt;&lt;img alt="PHP Object Generator" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot543.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.phpobjectgenerator.com/"&gt;PHP Object Generator&lt;/a&gt;: es uno de los mas conocidos, y no en vano, ya que el generador online es excelente, uno ingresa el nombre del objeto y las columnas de la tabla a la que se desea mapear el objeto. Tiene soporte para PHP4 y PHP5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.phpdoctrine.org/"&gt;&lt;img alt="Doctrine" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot544.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.phpdoctrine.org/"&gt;Doctrine&lt;/a&gt;: esta realizada para correr únicamente en PHP5. Utiliza un sistema de queries personalizados que devuelven el objeto con la información de la base de datos:&lt;br /&gt;
&lt;img alt="Doctrine" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot545.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://junctionphp.com/"&gt;&lt;img alt="Junction PHP" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot546.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://junctionphp.com/"&gt;Junction PHP&lt;/a&gt;: es una librería relativamente nueva (que todavía no está muy bien documentada). Se ve interesante, no alcancé a probarla aún.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phplens.com/lens/adodb/docs-active-record.htm"&gt;&lt;img alt="ADOdb Active Record" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot547.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://phplens.com/lens/adodb/docs-active-record.htm"&gt;ADOdb Active Record&lt;/a&gt;: &lt;a href="http://adodb.sourceforge.net/"&gt;ADOdb&lt;/a&gt; es una librería de abstracción muy reconocida desde hace años, y no podía faltar que alguien realizara un plugin (o algo así) que permina el manejo de ORM usando la misma librería para conexión. ADOdb Active Record, utiliza el método de Active Record y no difiere mucho de las otras alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ezpdo.net/blog/"&gt;&lt;img alt="EZPDO" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot550.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.ezpdo.net/blog/"&gt;EZPDO&lt;/a&gt;: es una de las mas completas y activamente desarrolladas librerias. Algo curioso de esta librería es que utiliza los comentarios para indicar relaciones y tipos de datos de cada objeto. Vale la pena tenerla en cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/DB_DataObject"&gt;&lt;img alt="DB_DataObject" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot549.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://pear.php.net/package/DB_DataObject"&gt;DB_DataObject&lt;/a&gt;: esta librería es un proyecto dependiente del framework PEAR, posee funciones genéricas para todo tipo de consulta desde los objetos sin tener que manipular demasiado los queries SQL. Es bastante avanzada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://propel.phpdb.org/trac/"&gt;&lt;img alt="Propel" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot551.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://propel.phpdb.org/trac/"&gt;Propel&lt;/a&gt;: es una de las mas antiguas y mejor documentada. Está muy completa y hasta incluye validación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podés encontrar mas en &lt;a href="http://del.icio.us/tag/php+orm"&gt;del.icio.us&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category></entry><entry><title>jQuery UI, los componentes gráficos de jQuery</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/jquery-ui-los-componentes-graficos-de-jquery.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-17T20:15:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-09-17:/jquery-ui-los-componentes-graficos-de-jquery.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://jquery.com/"&gt;&lt;img alt="jQuery" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot429.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://jquery.com/"&gt;jQuery&lt;/a&gt; lanzó una nueva librería para crear aplicaciones visuales más fácilmente que denominaron jQuery UI (por User Interface, claro). Consta de un aprovechamiento de las funciones que ya tenía jQuery en su librería y una demostración de las mismas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://ui.jquery.com/"&gt;&lt;img alt="UI" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot428.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La página tiene un diseño muy bonito y los ejemplos están muy claros.
Además incluye unos widgets que antes se encontraban como plugins externos de jQuery, como ser el accordion (para crear menus o listados auto expandibles), calendar (para ingresar fechas en formularios de manera rápida), dialog (para crear ventanas/popups de aviso o interacción), slider (para barras de deslizamiento), table (para tablas ordenables via javascript) y tabs (para navegación por solapas). Estos son los oficiales por el momento, pero ya se encuentran en desarrollo los siguientes: Menu, Form Controls, Tree, Splitter, Rich Text Editor, y Uploader, que se van a ir agregando a medida que se terminen de testear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También agregaron algunos efectos nuevos como: magnifier (efecto lupa) y shadow (efecto de sombra).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad que un laburo increible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos &lt;a href="http://jquery.com/"&gt;jQuery&lt;/a&gt; todavía! (Cómo te quedó el ojo prototype.js?) ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://ui.jquery.com/"&gt;jQuery UI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="jquery"></category><category term="javascript"></category></entry><entry><title>Habilitar SPF en cPanel</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/habilitar-spf-en-cpanel.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-30T04:38:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-08-30:/habilitar-spf-en-cpanel.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuantas veces te pasó que intentas enviar un mail desde una aplicación que estas usando y no llega a Hotmail o Yahoo!?&lt;br /&gt;
Para solucionarlo hay algo que se llama registro &lt;a href="http://www.openspf.org/Project_Overview"&gt;SPF&lt;/a&gt; (Sender Policy Framework) y que sirve exactamente para que los servidores puedan comprobar que efectivamente un mail proviene desde el servidor que dice en su encabezado, para evitar posible spam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="spf" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot364.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema del SPF es que la mayoría de los servidores lo trae deshabilitado y para habilitarlo requiere de un poco de conocimiento y acceso administrativo al servidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacerlo en cPanel debemos ingresar al WHM y dirigirnos a la opción &lt;strong&gt;Edit DNS Zone&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Luego buscamos el dominio que queremos agregarle el registro SPF y apretamos en &lt;strong&gt;Edit&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Ahí nos vamos abajo a la sección &lt;strong&gt;Add New Entries Below this Line&lt;/strong&gt; y agregamos la entrada de la siguiente forma (recordá el punto al final del dominio!):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="spf" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot365.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y le damos a &lt;strong&gt;Save&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El registro que uso yo, es básico y indica que acepte solamente mails que salen desde este dominio, pero podés crear el tuyo personalizado en el sitio de &lt;a href="http://old.openspf.org/wizard.html"&gt;OpenSPF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="servidor"></category><category term="cpanel"></category><category term="email"></category></entry><entry><title>Akelos, Ruby on Rails en PHP</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/akelos-ruby-on-rails-en-php.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-16T16:34:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-08-16:/akelos-ruby-on-rails-en-php.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.akelos.org/"&gt;&lt;img alt="Akelos" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot338.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.akelos.org/"&gt;Akelos&lt;/a&gt;, es un framework para PHP basado íntegramente en &lt;a href="http://www.rubyonrails.org/"&gt;Ruby on Rails&lt;/a&gt;. Estoy bastante metido con &lt;a href="http://www.cakephp.org/"&gt;CakePHP&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.djangoproject.com/"&gt;Django&lt;/a&gt;, pero la verdad que Akelos promete mucho y me parece muy bueno un framework con la simplicidad de Ruby on Rails y la potencia, y estabilidad, de PHP.&lt;br /&gt;
Miren el &lt;a href="http://www.akelos.org/screencasts"&gt;screencast&lt;/a&gt; que está muy bien explicado como hacer un blog en 20 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a tratar de seguir de cerca el proyecto para ver como evoluciona, ya que todavía es una versión muy nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto me gustaría que en vez de prototype y scriptaculous use jQuery para la parte de Web2.0, pero es fácil de integrar.&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category></entry><entry><title>Resumen de los nuevos elementos en HTML5</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/resumen-de-los-nuevos-elementos-en-html5.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-11T17:01:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-08-11:/resumen-de-los-nuevos-elementos-en-html5.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cómo la mayoría estará al tanto, se viene el HTML5. Y bueno, a raíz de esto surgen muchas dudas e ideas locas, pero en este caso solo vamos a ver un resumen sobre los nuevos elementos de HTML5 que hicieron los chicos de &lt;a href="http://www.kbglob.com/desarrollo-web/html5-nos-trae-nuevos-elementos/"&gt;Kbglob&lt;/a&gt; quienes se basaron en la &lt;a href="http://www.ibm.com/developerworks/library/x-html5/?ca=dgr-lnxw01NewHTML"&gt;noticia original publicada en IBM&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estructura:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;section:&lt;/em&gt; Una parte o capítulo de un libro, sección de un capítulo, o esencialmente cualquier cosa que tenga su propio encabezado en HTML 4.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;header:&lt;/em&gt; El encabezado de la página; no es lo mismo que el tag HEAD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;footer:&lt;/em&gt; El pie de página, donde van las letras chicas, copyright, emails, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;nav:&lt;/em&gt; Una colección de links a otras páginas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;article:&lt;/em&gt; Una entrada independiente en un blog, revista, compendio o lo que sea.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bloques semánticos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;aside:&lt;/em&gt; Representa una nota, un consejo, un sidebar o lo que sea que esté afuera del bloque narrativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;figure:&lt;/em&gt; Representa una imagen a nivel de bloque, junto con su titulo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;dialog:&lt;/em&gt; Un elemento diálogo representa una conversación entre diferentes personas. El elemento ‘dt’ señala al que habla y ‘dd’ señala el discurso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inlines semánticos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;m (mark):&lt;/em&gt; Indica que el texto está “marcado” de alguna manera pero no necesariamente enfatizado. Por ejemplo, una página resaltada en un libro, o en google cache cuando resalta los términos buscados.
time: Bastante lógico, representa una fecha.
meter: Representa un valor numérico en un rango especificado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;progress:&lt;/em&gt; Representa el estado de un proceso en ejecución, como las conocidas barras de progreso en las ventanas de programas. Suena MUY práctico!.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Multimedia embebida:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;audio y video:&lt;/em&gt; Como sus nombres dicen, son para embeber audio y video. La sintaxis es prácticamente la del viejo y querido tag IMG.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interactivos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;details:&lt;/em&gt; Representa información adicional que podría no mostrarse por defecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;datagrid:&lt;/em&gt; Sirve como control de “grillas”. Para árboles, listados y tablas que pueden ser actualizados con scripts.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;menu y command:&lt;/em&gt; Menu existe desde la versión 2 de HTML. Fue deprecado en la versión 4 pero retorna con nuevo significado, conteniendo comandos que se van a ejecutar al ser activados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://www.kbglob.com/desarrollo-web/html5-nos-trae-nuevos-elementos/"&gt;Kbglob - HTML5 nos trae nuevos elementos&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Link: &lt;a href="http://www.ibm.com/developerworks/library/x-html5/?ca=dgr-lnxw01NewHTML"&gt;New elements in HTML5 @ IBM&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://www.fernando.com.ar/2007/varios-3/"&gt;Fernando&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="html5"></category></entry><entry><title>3 razones para porqué usar jQuery</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/3-razones-para-porque-usar-jquery.html" rel="alternate"></link><updated>2007-06-01T15:14:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-06-01:/3-razones-para-porque-usar-jquery.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde el principio que me volví fanático de la maravillosa librería de javascript &lt;a href="http://jquery.com/"&gt;jQuery&lt;/a&gt;. Lo cual me volvió un tanto vago a la hora de programar javascript sin usar la ayuda de esta librería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.javascriptkata.com/2007/05/29/3-reasons-why-i-use-jquery/"&gt;este sitio&lt;/a&gt; explican cuales son las principales tres razones de porque utilizar &lt;a href="http://jquery.com/"&gt;jQuery&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Selectores&lt;/strong&gt;: jQuery soporta muchos selectores. Y cuando digo un muchos, realmente quiero decir muchos. Primero, están los selectores CSS. Solo debés aplicar lo que sabes de &lt;a href="http://docs.jquery.com/Selectors#CSS_Selectors"&gt;CSS&lt;/a&gt; y podes usar muchos selectores complejos. 
Segundo, están los selectores &lt;a href="http://docs.jquery.com/Selectors#XPath_Selectors"&gt;XPath&lt;/a&gt;. Cuando era joven, escribí mucho XSL. Y cuando digo mucho, estoy diciendo mucho. XSL hace un uso intensivo de XPath. Porque XHTML es básicamente XML, por esto podemos usar XPath para navegar fácilmente a través del DOM. El problema era que antes que jQuery, nada podía hacerlo. Ahora podemos!
En comparación, prototype solo tiene el comando &lt;code&gt;$('ID')&lt;/code&gt; para seleccionar un elemento. Ouch!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Los Atributos&lt;/strong&gt;: Es fácil para &lt;a href="http://docs.jquery.com/DOM/Attributes"&gt;agregar o quitar atributos&lt;/a&gt; a los elementos. Uso esto cuando quiero crear nuevos elementos o cuando necesito agregarle/quitarle una clase CSS a un elemento. Lo más interesante es que podes encadenar los comandos y va a funcionar.
&lt;code&gt;$("div").attr("title", "Esto es un div").addClass("newClass");&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
Podes encadenar la cantidad que quieras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajax y JSON&lt;/strong&gt;: Otra vez, &lt;a href="http://docs.jquery.com/Ajax"&gt;Ajax&lt;/a&gt; es ahora tan fácil como 1,2,3. Escribí un &lt;a href="http://www.javascriptkata.com/2007/05/08/how-to-use-json/"&gt;artículo sobre JSON&lt;/a&gt; y pensé, no existe una alternativa real a JSON. jQuery te ayuda con esto.&lt;br /&gt;
Con &lt;a href="http://www.prototypejs.org/learn/json"&gt;prototype&lt;/a&gt; esto es un poco mas complejo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nv"&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;getJSON&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;http://www.thesite.com/thejson&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;json&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;alert&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;I received the json and put it in the json var : &amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;json&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;toString&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;());&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://www.javascriptkata.com/2007/05/29/3-reasons-why-i-use-jquery/"&gt;3 reasons why I use jQuery&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://www.anieto2k.com/2007/05/31/3-motivos-por-los-que-decidirte-por-jquery/"&gt;aNieto2K&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="javascript"></category><category term="jquery"></category></entry><entry><title>La consola de CakePHP</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/la-consola-de-cakephp.html" rel="alternate"></link><updated>2007-05-28T16:06:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-05-28:/la-consola-de-cakephp.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Que grosa que esta la consola de CakePHP.&lt;br /&gt;
Que es la consola? Bueno, una forma de poder ver el funcionamiento del sitio desde atrás, para acceder a los datos directamente como los accederá CakePHP en nuestro sitio. Usando las mismas funciones que usaremos en nuestros modelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miren el &lt;a href="http://www.littlehart.net/atthekeyboard/2007/05/25/screencast-interactive-console-for-cakephp/"&gt;screencast de ejemplo acá&lt;/a&gt;. Se zarpa.
&lt;img alt="CakePHP" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot149.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://www.littlehart.net/atthekeyboard/2007/05/25/screencast-interactive-console-for-cakephp/"&gt;@TheKeyboard&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Via: &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/2007/05/26/api-shell-script/"&gt;cakebaker&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category><category term="cakephp"></category></entry><entry><title>Clases y librerías esenciales de PHP</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/clases-y-librerias-esenciales-de-php.html" rel="alternate"></link><updated>2007-04-02T18:45:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-04-02:/clases-y-librerias-esenciales-de-php.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchas veces necesitamos hacer algún script rápido o algo custom que no se justifica utilizar un framework como CakePHP (aunque se pueden instalar como helpers o componentes del mismo), es aquí cuando nos conviene utilizar librerías o clases para simplificar (y/o asegurar) nuestro desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son algunas de las clases que uso en estos casos. Sin un orden en particular, solo las que encontré en mis bookmarks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.swiftmailer.org/"&gt;SwiftMailer&lt;/a&gt;: Cuando notamos que &lt;a href="http://lwest.free.fr/doc/php/lib/index.php3?page=mail&amp;amp;lang=en"&gt;LibMail&lt;/a&gt; queda chico y phpMailer viejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.woyano.com/jv/ezsql"&gt;ezSQL&lt;/a&gt;: Una clase para trabajar con bases de datos, sinceramente prefiero la &lt;a href="http://pear.php.net/package/DB"&gt;DB&lt;/a&gt; de &lt;a href="http://pear.php.net/"&gt;PEAR&lt;/a&gt;, pero esta tiene sus cositas, otra es la &lt;a href="http://adodb.sourceforge.net/"&gt;ADOdb&lt;/a&gt; (o &lt;a href="http://adodblite.sourceforge.net/index.php"&gt;ADOdb Lite&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.thewebmasters.net/php/Logger.phtml"&gt;Logger&lt;/a&gt;: Porque no queremos que nadie sepa de nuestros errores, o debug.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://mike.teczno.com/json.html"&gt;JSON-PHP&lt;/a&gt;: Porque JSON es muy sexy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://code.google.com/p/phpsprockets/"&gt;phpsprockets&lt;/a&gt;: A veces el generar HTML suele ser una tarea tediosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://ez.no/ezcomponents"&gt;eZComponents&lt;/a&gt;: Varios componentes que cumplen con lo que prometen: Archive, Cache, Configuration, Debug, EventLog, Feed, ImageConversion, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://qbnz.com/highlighter/"&gt;GeSHi&lt;/a&gt;: Para mostrar tu código con colores bonitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://simplepie.org/"&gt;SimplePie&lt;/a&gt;: El mejor parser de RSS y feeds, lejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.aditus.nu/jpgraph/"&gt;JpGraph&lt;/a&gt;: Estadisticas? Ok, gráficos. Otra puede ser &lt;a href="http://www.maani.us/charts/index.php"&gt;ésta&lt;/a&gt;. Después sino existen las &lt;a href="http://sparkline.org/"&gt;Sparklines&lt;/a&gt;, para pequeños gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bitfolge.de/rsscreator-en.html"&gt;FeedCreator&lt;/a&gt;: Para crear feeds RSS de manera fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://spyc.sourceforge.net/"&gt;spyc&lt;/a&gt;: &lt;a href="http://www.yaml.org/"&gt;YAML&lt;/a&gt; al alcance de tu PHP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.digitaljunkies.ca/dompdf/"&gt;DomPDF&lt;/a&gt;: Convertir HTML a PDF, nunca fue tan fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.fpdf.org/"&gt;FPDF&lt;/a&gt;: Porque no todo se basa en HTML, esta librería permite generar PDF pasandole coordenadas métricas, especial para impresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://scripts.incutio.com/xmlrpc/"&gt;XML-RPC&lt;/a&gt;: La infaltable e indiscutible librería server/cliente de XML-RPC, para quienes les gusta dar un poquito mas de lo que se ve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xdebug.org/"&gt;XDebug&lt;/a&gt;: Para ver que está pasando en nuestro desarrollo. (Otra &lt;a href="http://dbug.ospinto.com/"&gt;dBug&lt;/a&gt;, un poco mas Web2.0)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://wiki.jonnay.net/bunny/bunnyregex"&gt;Bunny RegEx&lt;/a&gt;: Regular Expressions para idiotas (muy útil para mí, claro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.verot.net/php_class_upload_overview.htm"&gt;class.upload.php&lt;/a&gt;: Para subir y manipular imagenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y acá los de &lt;a href="http://pear.php.net/"&gt;PEAR&lt;/a&gt; que merecen una sección especial:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/Calendar"&gt;Calendar&lt;/a&gt;: como su nombre lo indica, un montón de utilidades para trabajar con calendarios.&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/Date"&gt;Date&lt;/a&gt;: nunca mas tareas con fechas complicadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/Text_CAPTCHA"&gt;Text_CAPTCHA&lt;/a&gt;: para los spammers con amor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/Text_Password"&gt;Text_Password&lt;/a&gt;: para la creación de contraseñas con onda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/XML_Parser"&gt;XML_Parser&lt;/a&gt;: para esas cositas que los programadores odiamos de XML. (Aguante JSON!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/DB"&gt;DB&lt;/a&gt;: para trabajar con bases de datos con un poco mas de seguridad que lo usual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/HTML_QuickForm"&gt;HTML_QuickForm&lt;/a&gt;: para la creación, validación y proceso de formularios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pear.php.net/package/Cache_Lite"&gt;Cache_Lite&lt;/a&gt;: a veces necesitamos ser un poco generosos con nuestro servidor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una gran utilidad es el &lt;a href="http://www.phpobjectgenerator.com/"&gt;PHP Object Generator&lt;/a&gt;, que es una aplicación que en base a los parámetros de la base de datos y nombre de objetos que le indiques genera el código PHP para manejar dicha base de datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente me olvido de alguna, pero bueno, todo no se puede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contame cuales usas vos.&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category></entry><entry><title>Bookmarklet para obtener los links de eMule</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/bookmarklet-para-obtener-los-links-de-emule.html" rel="alternate"></link><updated>2007-03-20T20:03:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-03-20:/bookmarklet-para-obtener-los-links-de-emule.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba un tanto cansado de tener que andar copiando uno por uno los links de &lt;a href="http://www.emule-project.net/"&gt;eMule&lt;/a&gt; (ed2k://) que hay en foros para después pegarlos en el programa.&lt;br /&gt;
Y si bien había hecho un &lt;a href="/software.html"&gt;programita&lt;/a&gt; para obtener los links desde el código, no me resultaba para nada cómodo, así que decidí hacer este bookmarklet que chupa los links de edonkey de la página actual y genera un recuadro al comienzo de la página con todos los links encontrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usarlo, arrastrá el siguiente link a la barra de favoritos de tu navegador, y después cuando andes en algún foro con elinks probalo apretando en el nuevo link:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="javascript:(function(){var s=document.createElement('script');s.setAttribute('src','http://jquery.com/src/jquery-latest.pack.js');document.getElementsByTagName('body')[0].appendChild(s);function waiter(){if(typeof jQuery=='undefined'){setTimeout(waiter,100);}else{starter()}}waiter();function starter(){var c=$('a');if(c.length&amp;gt;0){var x='';for(var i=0;i&amp;lt;c .length;i++){if(c[i].href.substr(0,4)=='ed2k'){x=x+c[i].href+'\\n';}}if(x.length&amp;gt;5){$('body').prepend('&amp;lt;div style=\\'z-index:500;width:80%;height:200px;background-color:#D15100;border:2px solid #552100; padding: 5px; margin-left:auto; margin-right:auto;\\'&amp;gt;&amp;lt;textarea style=\\'width:100%;height:100%;\\' id=\\'LCHlnks\\'&amp;gt;&amp;lt;/textarea&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;');$('#LCHlnks').html(x);$('#LCHlnks').click(function(){$(this).select();});scroll(0,0);}else{alert('No ed2k links found...');}}}})();"&gt;Get ed2k&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente no va a funcionar en Internet Explorer porque es un poco mas largo, pero que querés que te diga que no sepas? Tu browser es una mierda.&lt;/p&gt;</summary><category term="software"></category><category term="bookmarklets"></category></entry><entry><title>Adobe Apollo</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/adobe-apollo.html" rel="alternate"></link><updated>2007-03-19T14:10:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-03-19:/adobe-apollo.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.adobe.com/go/apollo/"&gt;&lt;img alt="Adobe Apollo" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot014.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Ayer &lt;a href="http://www.adobe.com/"&gt;Adobe&lt;/a&gt; lanzó la librería &lt;a href="http://www.adobe.com/go/apollo/"&gt;Apollo&lt;/a&gt;, la cual permite crear aplicaciones para escritorio usando tecnologías web como Flash, Flex, Ajax, Javascript, etc.&lt;br /&gt;
La instalación es simple y lleva tan solo dos clicks, luego la instalación de aplicaciones que utilizan Apollo como soporte es muy fácil, tan solo apretar en el enlace de instalación que provee el sitio y aparecerá un mensaje de alerta similar similar al que ofrece Windows XP cuando se intenta instalar alguna aplicación, con los datos del programa en cuestión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad que es muy potente. Habrá que ponerse a probarlo...&lt;/p&gt;</summary><category term="adobe"></category><category term="flash"></category></entry><entry><title>phpinfo() vs cakeinfo()</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/phpinfo-vs-cakeinfo.html" rel="alternate"></link><updated>2007-02-19T16:13:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-02-19:/phpinfo-vs-cakeinfo.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todos conocemos la función phpinfo() de PHP que nos ofrece información sobre la instalación de PHP en el sistema.&lt;br /&gt;
Bueno, me topé con esta nueva función para CakePHP, cakeinfo(). Que, cómo phpinfo(), nos brinda detallada información, en este caso del proyecto actual en CakePHP. Información sobre los modelos y constructores corriendo, helpers en la instalación, etc.&lt;br /&gt;
Funciona tan solo agregando el archivo &lt;a href="http://www.1x1.jp/blog/download/cakeinfo-0.1.0.zip"&gt;cakeinfo.php&lt;/a&gt; en el directorio de la app/root.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La función fue creada por &lt;a href="http://www.1x1.jp/blog/"&gt;Masashi Shinbara&lt;/a&gt;, y se puede ver en funcionamiento &lt;a href="http://www.1x1.jp/blog/soft/cakeinfo.php.html"&gt;acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via: &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/2007/01/16/cakeinfo/"&gt;cakebaker&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="cakephp"></category><category term="php"></category></entry><entry><title>DOM Storage</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/dom-storage.html" rel="alternate"></link><updated>2007-01-30T15:21:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-01-30:/dom-storage.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://ejohn.org/"&gt;John Resig&lt;/a&gt;, el creador de la maravillosa librería &lt;a href="http://jquery.com/"&gt;jQuery&lt;/a&gt; y quién ahora está trabajando para la Fundación Mozilla en la parte de desarrollo relacionado a javascript del browser Firefox, publicó un articulo en su blog esta mañana sobre el &lt;a href="http://developer.mozilla.org/en/docs/DOM:Storage"&gt;DOM Storage&lt;/a&gt; que vendrá incluído en la nueva especificación del HTML 5.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da un pequeño vistazo a las principales características y comenta (a grandes rasgos) que su funcionamiento es muy similar al de las actuales cookies, pero que permite un mayor espacio de alojamiento así como mayor seguridad.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro está que no es solo para Firefox, pero él mismo lo comenta desde su punto de vista.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://ejohn.org/blog/dom-storage/"&gt;Leanló por ustedes mismos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="javascript"></category><category term="jquery"></category></entry><entry><title>Integrando Joomla en CakePHP</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/integrando-joomla-en-cakephp.html" rel="alternate"></link><updated>2007-01-29T15:41:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-01-29:/integrando-joomla-en-cakephp.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.gigapromoters.com/blog/"&gt;Giga Promoters&lt;/a&gt; explican como poner en funcionamiento &lt;del datetime="2007-02-28T17:45:53+00:00"&gt;&lt;a href="http://www.joomla.org/"&gt;Joomla&lt;/a&gt; dentro de una instalación de &lt;a href="http://www.cakephp.org/"&gt;CakePHP&lt;/a&gt;&lt;/del&gt;, &lt;em&gt;como bien me aclara Mariano en un comentario, es al reves, el tema es integrar una instalación de CakePHP dentro de Joomla, como un módulo&lt;/em&gt;, con muy pocos cambios.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quienes no conozcan, Joomla es un CMS que está en boca de muchos hoy en día, no lo he probado en detalle pero lo poco que lo probé (lo he instalado en un sitio) fue suficiente como para ponerme en duda en cuanto a que utilizar la próxima vez, &lt;a href="http://drupal.org/"&gt;Drupal&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://www.joomla.org/"&gt;Joomla&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.gigapromoters.com/blog/2007/01/28/joining-powers-of-two-great-systems-joomla-and-cakephp/"&gt;Aquí tienen el articulo.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además tienen un lindo &lt;a href="http://www.gigapromoters.com/blog/2006/10/29/cakephp-10-confusions-with-their-solutions-before-you-start-using-it/"&gt;artículo&lt;/a&gt; sobre 10 preguntas y respuestas que se hace la gente sobre CakePHP.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://dev.sypad.com/projects/jake"&gt;Jake&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category><category term="cakephp"></category><category term="joomla"></category></entry><entry><title>Creando interfaces gráficas con wxPython</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/creando-interfaces-graficas-con-wxpython.html" rel="alternate"></link><updated>2007-01-28T21:48:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-01-28:/creando-interfaces-graficas-con-wxpython.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;En el blog de &lt;a href="http://www.learningpython.com/"&gt;Learning Python&lt;/a&gt; publicaron un &lt;a href="http://www.learningpython.com/2007/01/29/creating-a-gui-using-python-wxwidgets-and-wxpython/"&gt;articulo&lt;/a&gt; bastante interesante donde explican como crear interfaces gráficas multiplataformas con la librería wxWidgets y su port para Python wxPython.&lt;br /&gt;
Está orientado para el principiante en interfaces gráficas, y también en quienes se inician en Python.&lt;br /&gt;
La verdad que yo recomiendo mucho este conjunto de utilidades (Python, wxPython y la librería pyWin32 para exportar a Windows) dado que su portabilidad permite desarrollar una misma aplicación para distintos sistemas operativos, sin muchos cambios entre versiones.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y para los que les quede alguna duda... Python le rompe el .... a Ruby.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.learningpython.com/2007/01/27/creating-a-gui-uisng-python-wxwidgets-and-wxpython/"&gt;Link al articulo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="python"></category></entry><entry><title>CakePHP y OpenID</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/cakephp-y-openid.html" rel="alternate"></link><updated>2007-01-12T02:18:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2007-01-12:/cakephp-y-openid.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde hace ya un buen tiempo que estoy usando &lt;a href="http://openid.net/"&gt;OpenID&lt;/a&gt; en varios sitios que permiten loguearte usando este sistema.&lt;br /&gt;
Para quienes no sepan que es OpenID, puedo definirlo en unas palabras como: &lt;strong&gt;un sistema de autenticación descentralizado y gratuito que permite tener una misma identidad en una vasta cantidad de sitios o sistemas.&lt;/strong&gt; Muchos dirán: -"Ah, como passport.net". A lo que respondo: -"Jaja, si, claro"...&lt;br /&gt;
Y no hace mucho que se me ocurrió implementarlo en los sistemas que hacemos en la compañía o bien para mis proyectos personales, pero por cuestión de tiempo entre otras cosas, lo dejé de lado.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, en &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/"&gt;cakebaker&lt;/a&gt; publicaron la forma de integrar el sistema OpenID en &lt;a href="http://www.cakephp.org/"&gt;CakePHP&lt;/a&gt;, lo cual me parece increíble y le voy a dar un buen uso.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/"&gt;cakebaker - CakePHP and OpenID&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category><category term="openid"></category><category term="cakephp"></category></entry><entry><title>Preparando todo para cocinar el pastel</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/preparando-todo-para-cocinar-el-pastel.html" rel="alternate"></link><updated>2006-09-26T15:01:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-09-26:/preparando-todo-para-cocinar-el-pastel.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Encontré este post en &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/2006/09/26/preparations-for-baking-an-application/"&gt;CakeBaker&lt;/a&gt; que explica como Daniel Hofstetter prepara todo el entorno para comenzar con a desarrollar una aplicación usando &lt;a href="http://www.cakephp.org/"&gt;CakePHP&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad me pareció muy interesante.&lt;br /&gt;
No voy a copiar el post, les dejo el link, si queres vas, sino.. no.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link: &lt;a href="http://cakebaker.42dh.com/2006/09/26/preparations-for-baking-an-application/"&gt;cakebaker | Preparations for baking an application&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="php"></category><category term="cakephp"></category></entry><entry><title>Favicons animados</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/favicons-animados.html" rel="alternate"></link><updated>2006-01-05T13:12:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-01-05:/favicons-animados.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Encontré la posta..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://myvogonpoetry.com/wp/2005/10/10/animated-favicons/"&gt;Acá&lt;/a&gt; alguien explica como hacer &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Favicons"&gt;favicons&lt;/a&gt; animados!&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hace así:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;link&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;href&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;images/favico.gif&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;image/gif&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;rel&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;icon&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Que groso! [?]&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="internet"></category><category term="html"></category></entry></feed>