<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>El Blog de Leech</title><link>http://www.dr-leech.com.ar</link><description></description><atom:link href="http://www.dr-leech.com.ar/feeds/Gadgets.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2004 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Gadgets inútiles</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/gadgets-inutiles.html</link><description>&lt;p&gt;Siempre me asombro con la cantidad de nuevas tecnologías que aparecen en el mercado de los gadgets, pero últimamente he notado que las empresas intentan innovar y terminan haciendo cualquier cosa.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá les dejo algunos ejemplos de gadgets que son, a mi parecer, totalmente inútiles para lo que una persona tipo necesita:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.swiminfo.com/swimshop/shop_detail.asp?iPid=1282&amp;amp;iCatId=7"&gt;SwiMP3&lt;/a&gt;: si, un mp3 player para escuchar debajo del agua. Por varias razones no me parece útil, a menos que te pongas a hacer la plancha, este cosito no sirve. Al menos las pocas veces que nado/nadé siempre que me mando al agua hay cierta excitación en mi que no me permitiría disfrutar de la música.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://akiba.sorobangeeks.com/news_8827.html"&gt;USB SnowMan &amp;amp; X-Mas Tree&lt;/a&gt;: un muñequito de nieve y un arbol de navidad que se enchufa por USB a la PC y muestra lucecitas de colores y boludeces. Quizás aprecio muy poco estas fechas, pero en realidad me parece una pelotudez.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.a4tech.com/en/product2.asp?CID=90&amp;amp;SCID=92&amp;amp;MNO=NB-30&amp;amp;ovmkt=23G00LDM1H7ECL769S263G78OO"&gt;Wireless Battery-less Mouse&lt;/a&gt;: Si, suena muy lindo, sería ideal un mouse wireless que no pese nada al no traer sus baterías. Bueno, este es un mouse wireless y no trae baterias, pero la trampa es que, sí o sí, se requiere utilizar un mousepad del tamaño de una hoja A4 que va conectado por USB a la PC, pero.. volvemos a lo mismo, a la limitación. Actualmente nos limitamos con el peso de las baterias, antes con el cable, ahora con que no podemos movernos mas de 297mm x 210mm. Ni pensar de jugar Doom 3 con ese mouse!&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.yamaha.co.jp/news/2004/04101801.html"&gt;Bureau Mobile&lt;/a&gt;: Al ser humano por lo visto, nos gusta vivir encerrados, o al menos aislados. Esto es un claro ejemplo. Una habitación portátil. Lo veo muy útil para cuando viene de visita tu suegra o para ver tu partido de fútbol [oh, mindless guy] sin molestar a los demás. Ni en pedo me lo compro.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flat-d.com/index.html"&gt;Flat-D&lt;/a&gt;: Un dispositivo para evitar que los pedos suelten olor. Bueno, algunos creo yo que lo necesitan y bastante.&lt;br /&gt;
&lt;img alt="Tapa-pedos" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/flatd.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Fri, 05 Nov 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>productos</category></item></channel></rss>