<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>El Blog de Leech</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar" rel="alternate"></link><link href="http://www.dr-leech.com.ar/feeds/Personal.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.dr-leech.com.ar</id><updated>2006-12-04T21:40:00Z</updated><entry><title>Curriculum Vitae</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/curriculum-vitae.html" rel="alternate"></link><updated>2006-12-04T21:40:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-12-04:/curriculum-vitae.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Visita mi Curriculum en Emurse o descargatelo en varios formatos:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;style type="text/css"&gt;#emurse_resume_badge_gogomonkey a {color: #3672a4;}#emurse_resume_badge_gogomonkey a:hover {color: #113249;}#emurse_resume_badge_gogomonkey td,#emurse_resume_badge_gogomonkey th { padding: 4px !important; }&lt;/style&gt;

&lt;table id="emurse_resume_badge_gogomonkey" cellspacing="0" cellpadding="4" border="0" style="border: 2px solid #224f6f ;font-family:arial;font-size:11px;"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan="3" style="border-bottom: 1px solid #224f6f;font-size:12px;color:#fff;background:#4a7b9d;"&gt;My Resume&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/"&gt;Web&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/download/doc/"&gt;DOC&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/download/pdf/"&gt;PDF&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/download/rtf/"&gt;RTF&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/download/odt/"&gt;ODT&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://leandroardissone.emurse.com/download/txt/"&gt;TXT&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan="3"&gt;&lt;a href="http://www.emurse.com"&gt;&lt;img src="http://www.emurse.com/images/badge_powered.gif" alt="powered by emurse" style="width:75px;height:19px;border:0;" width="75" height="19" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;

&lt;div style="display:none"&gt;
  &lt;h2&gt;I am presently looking for freelance/contract programming work that can be done remotely.&lt;/h2&gt;
  &lt;ul&gt;

    &lt;li&gt;&lt;h3&gt;Personal Information:&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;
                Leandro Ardissone&lt;br /&gt;
                Argentina&lt;br /&gt;

                &lt;br /&gt;
                &lt;strong&gt;Website:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://www.dr-leech.com.ar/" target="_blank" title="Personal weblog"&gt;http://www.dr-leech.com.ar/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
            &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;ul&gt;&lt;/ul&gt;

    &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;h3&gt;About me:&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;-I have been programming professionally for more than four years, and have been programming in my spare time for ten years. My professional work is writing web applications using various technologies, and working with web standards. In my personal experiments I have been programming many applications for various needs: IMs, audio, filesystem, XML parsers, and more. I also been worked with audio edition and composition. I am proficient in many programming languages, environments, and operating systems, 
and can pick up new
ones in the blink of an eye.
            &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;h3&gt;Skills:&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;

            &lt;li&gt;
                You can see my skills in a better organization at my &lt;a href="https://sourceforge.net/people/viewprofile.php?user_id=1167044"&gt;SourceForge profile&lt;/a&gt;.
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;Programming Languages:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                Very experienced with: Python, PHP, ASP, CGI, Perl, Ruby&lt;br /&gt;
                &lt;em&gt;Significant experience with:&lt;/em&gt; JSP, Cold Fusion, Delphi, .NET
            &lt;/li&gt;

            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;Operating Systems:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                GNU/Linux (Debian, Slackware, Mandrake, Red Hat, SLS), FreeBSD, Windows3.1/95/98/NT/Me/2000/XP and MS-DOS.
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;Graphics Programming:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                OpenGL, Direct3D
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;

                &lt;strong&gt;GUI Programming:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                Win32 API, MFC, X Window System, wxWindows, Python/TkInter
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;Web Programming:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                Python, Django, Zope, PEAR, Mojavi, PHP-MVC, JavaScript, IIS, Apache HTTPd, Jakarta Tomcat, WAP, WML, HTML, XHTML, DHTML, DOM, CSS, XML, XSL, XSLT, XML Schema, W3C, Web Standards.
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;Database:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;

                MongoDB, MySQL, PostgreSQL, Microsoft Access, MS-SQL.
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;eLearning:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
                SCORM, AICC, ADL.
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pluses&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;

                Adobe Photoshop, Adobe Illustrator, Adobe AfterFX, Adobe Premier, Newtek Lightwave 3D, Corel Draw.
            &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;   
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;h3&gt;Employment History:&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;
                Web Developer / Back-end Designer&lt;br /&gt;
                Pergamino.com&lt;br /&gt;

                1998-2000
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                Web Developer / Back-end Designer / Databases admin / Consultant / Hosting Administrator&lt;br /&gt;
                I-Logic Studio&lt;br /&gt;
                2000-Actually
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                Freelance Web Developer / Designer&lt;br /&gt;

                Sancassano.com&lt;br /&gt;
                2001-2003
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;
                Freelance Web Developer / Back-end Designer / Databases Designer&lt;br /&gt;
                eMultiSoft co.&lt;br /&gt;
                2002-2003
            &lt;/li&gt;

            &lt;li&gt;
                Fulltime Developer&lt;br /&gt;
                AXG Tecnonexo [&lt;a href="http://www.tecnonexo.com/"&gt;Website&lt;/a&gt;]&lt;br /&gt;
                2003-2004
            &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;

    &lt;li&gt;&lt;h3&gt;References:&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;
                Available on request.
            &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;</summary><category term="personal"></category><category term="trabajo"></category></entry><entry><title>Actualicé</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/actualice.html" rel="alternate"></link><updated>2006-08-16T13:12:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-08-16:/actualice.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ahora actualicé el coso a la última versión estable (2.0.4). No cambiaron mucho desde la versión anterior, pero teniendo en cuenta que la versión que tenía yo antes era la 1.5 cambió mucho.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuve que tirar algunos plugins, o cambiarlos por otros, y además agregué algunos otros.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="sitio"></category></entry><entry><title>Barras Bon o Bon</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/barras-bon-o-bon.html" rel="alternate"></link><updated>2006-08-16T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-08-16:/barras-bon-o-bon.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estoy comenzando a volverme loco.&lt;br /&gt;
Desde que probé las nuevas barras Bon o Bon (no las obleas, que están buenas también, sino las barras que son tipo la pasta Bon o Bon con cereal y cubiertas en chocolate, o algo así) no puedo parar, cada vez que paso por un kiosco miro a ver si veo algo larguito y amarillo (y no es que busco la dicka de Bob Esponja) para comprarme unos 3 o 4.&lt;br /&gt;
La cuestión que desde hace ya varias semanas vengo cebado con eso, y ahora desde hace unos días que no están en todos los kioscos, y en los que estaban antes no les llegaron todavia!&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pude encontrar una foto para ilustrar la nota (?), y mi cámara shiteó asi que bueno, si vas a un kiosco y tienen muchas mirenlas bien. Y si querés regalame una caja.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="cualquiera"></category><category term="varios"></category></entry><entry><title>Algo es algo</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/algo-es-algo.html" rel="alternate"></link><updated>2006-05-07T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2006-05-07:/algo-es-algo.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Y bueno, cambio el diseño pero no posteo nada...&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buen negocio..&lt;br /&gt;
Ya voy a ponerme las pilas y postear como la gente... claro, como la gente que postea.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="sitio"></category></entry><entry><title>Coca-Cola</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/coca-cola.html" rel="alternate"></link><updated>2005-11-03T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2005-11-03:/coca-cola.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Addicted" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/addicted.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya varios años que me hice adicto a la Coca-Cola, no es el tipo de adicciones que son tan malas a la salud, pero tampoco es buena.&lt;br /&gt;
Ya lo hablé con mi viejo y llegué a la conclusión que lo ideal es ir intercalando con jugos naturales y cosas así, para no dejarlo de golpe. Y de hecho lo intenté, pero no duré mas de dos semanas. Mas ahora que se viene el verano, y es tan placentero tomarse una Coca de vidrio (claro, porque entre los entendidos alcanzamos a notar cierta diferencia entre el sabor de una de plástico y una de vidrio, quien sabe si es psicológico, si es algo que tenga que ver con la manera en como se conserva entre distintos materiales, o si simplemente uno lo hace para hacerse el capo delante de la gente).&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No puedo ser tan desalmado como para acreditarle mi gastrítis, pero sí como para decir que ella me ayudó a conservarla vivita y coleando y reactivarla cuando ando nervioso y me tomo una.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una bebida mágica, negra, sus ingredientes son, en parte, un misterio, un sabor inalcanzable por otras, su diseño, su papa noel en las navidades!, todo me hace pensar en que nunca podría dejar de tomarla.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y porqué no hablar de las combinaciones alcohólicas, Fernet-Cola, manjar argentino por excelencia. Y el whiscola, que es una combinación de Whisky con Coca-Cola. Lo mio no es mucho el alcohol, o bueno, si.. me la pongo de vez en cuando, pero no puede haber una noche de alcohol sin un fernet-cola.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo me queda decir que el mundo sin Coca-Cola no sería lo mismo.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="cocacola"></category></entry><entry><title>Mi postura agnóstica</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/mi-postura-agnostica.html" rel="alternate"></link><updated>2005-08-22T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2005-08-22:/mi-postura-agnostica.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde que comencé a tener un poco de noción de la realidad, no hablo del uso de razón sino cuando comienzo a crear mis ideales y defenderlos, principalmente en mi adolescencia, noté que en la religión que me impusieron mis padres (católica) habian cosas que no me cerraban (así como tampoco en las de la gente que me rodea usualmente).&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noté que si un dios fuese tan bueno como lo pintan sus profetas, tan todopoderoso, tan groso, no sería tan injusto con las guerras, el hambre, los actos irracionales del hombre. Y algo que por ahi me toca mas personalmente, no dejaría que enfermedades (tanto físicas como mentales) le quiten la vida a nuestros seres queridos.&lt;br /&gt;
Y es algo que me pregunto cada vez que algún ser querido se encuentra enfermo o algo así, y sólo recibo las clásicas respuestas: -Dios seguramente lo necesita allá, por eso se lo lleva consigo.&lt;br /&gt;
-Es la voluntad de Dios.&lt;br /&gt;
etc.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por favor! Para que podría necesitar Dios de una persona de carne y hueso? Acaso está reclutando un ejercito de almas?&lt;br /&gt;
Su voluntad? Wow. Te enchufa un cancer para llevarte. Dame muerte súbita y dejate de joder, que tanto sufrimiento para uno y sus familiares.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No por eso dejo de respetar cada religión y sus fieles. Aunque me inclino más por otras religiones.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa, se me hace muy difícil creer en algo que no puedo ver ni tocar. No así como ví en un documental (no recuerdo en que canal) sobre unos indígenas que adoraban a una roca de no mas de 50cm. que se mantuvo en pié durante muchas generaciones y que fué lo que me incitó a escribir esto.&lt;br /&gt;
Seamos sinceros, al menos tiene mas onda!&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicho todo esto, quienes se sientan molestos con este post y piensen usarlo para molestar o algo limitensé a responder y no ser publicados sin mi autorización.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="religión"></category></entry><entry><title>Unplugged</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/unplugged.html" rel="alternate"></link><updated>2004-10-14T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2004-10-14:/unplugged.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
heehh me olvidé de traer musica hoy..&lt;br /&gt;
Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
tengo 8gb de mp3 en mi pc&lt;br /&gt;
Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
pero como que los sé de memoria&lt;br /&gt;
Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
pero la solución para zafarla es ponerle Shuffle al winamp&lt;br /&gt;
Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
ehhee&lt;br /&gt;
Leandro Ardissone says:&lt;br /&gt;
entonces parece otro disco&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="música"></category><category term="personal"></category></entry><entry><title>24</title><link href="http://www.dr-leech.com.ar/24.html" rel="alternate"></link><updated>2004-08-02T00:00:00Z</updated><author><name>Leandro Ardissone</name></author><id>tag:www.dr-leech.com.ar,2004-08-02:/24.html/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace 24 años una mujer comenzaba a sentirse mal, y la tuvieron que llevar a una clínica. Una vez allí todos le decían que respire profundo, y hacían gestos extraños para que ella imite.&lt;br /&gt;
Luego un poco mas tarde y ya acompañada de mas gente alrededor, la llevaron a un cuarto mas iluminado y blanco. Ya en este lugar, el malestar que sentía era inaguantable, sin dudas alguna que otra grosería se le habría cruzado por su cabeza en ese momento, claro que no las quería decir. Solo esperaba que pasara rápido esa situación, y cada vez mas se prolongaba todo.&lt;br /&gt;
Era cosa de nunca acabar.&lt;br /&gt;
Hasta que de pronto, su dolor fue demasiado y todos ahi comenzaron a gritarle, y ella comenzaba a transpirar y ponerse colorada, y arrugar la cara, un asco.&lt;br /&gt;
Hasta que de un momento a otro, plaf!, salió esta maravillosa criatura que escribe esto.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02/08/1980&lt;/p&gt;</summary><category term="personal"></category><category term="ego"></category></entry></feed>