<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>El Blog de Leech</title><link>http://www.dr-leech.com.ar</link><description></description><atom:link href="http://www.dr-leech.com.ar/feeds/Software.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Subtitle Search v0.1b</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/subtitle-search-v01b.html</link><description>&lt;p&gt;En estos días estuve buscando subtítulos para una película y me recorrí todos los sitios que conozco, lo cual fué una tarea tediosa, y ocurre cada vez que necesito un subtitulo para alguna película no tan popular. Que en realidad son las que abundan mi colección.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para no renegar mas, hice un pequeño pero útil script, en realidad de script tiene muy poco, pero si es una búsqueda centralizada, para buscar en varios sitios con unos simples clicks.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá les dejo la primer versión. La versión beta de la beta oficial o algo así, pruebenla y usenla a gusto. Si encuentran algun bug o algo avisen please.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;Subtitle Search v0.1b&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:// Si conocen algún otro sitio con subtítulos y buscador, es bienvenido.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 -0000</pubDate><category>personal</category></item><item><title>Proyectos en SourceForge que llamaron mi atención</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/proyectos-en-sourceforge-que-llamaron-mi-atencion.html</link><description>&lt;p&gt;Éstos son los proyectos que vi en &lt;a href="http://www.sf.net/"&gt;SourceForge&lt;/a&gt; últimamente y me llamaron mucho la atención, y la mayoría los uso o usé en algún momento.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://winmerge.sourceforge.net/"&gt;WinMerge&lt;/a&gt;: una excelente utilidad para comparar archivos de texto y unificar directorios. Muy útil para comparar versiones de proyectos y ver que cambió en cada una de ellas, y unificar los cambios entre si.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://keepass.sourceforge.net/"&gt;KeePass Password Safe&lt;/a&gt;: Utilidad para guardar contraseñas y logins para cualquier uso, extremadamente segura. Utiliza dos métodos de encriptación de la información muy potentes. Incluye también un generador de contraseñas y te indica el nivel de encriptación en bits.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.phpmyadmin.net/home_page/"&gt;phpMyAdmin&lt;/a&gt;: Sin duda uno de los mas conocidos y útiles proyectos. El famoso gestor y administrador de bases de datos &lt;a href="http://www.mysql.com/"&gt;MySQL&lt;/a&gt;. Sin mucho mas que decir que nadie sepa.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://azureus.sourceforge.net/"&gt;Azureus&lt;/a&gt;: El mejor y mas popular cliente de la red &lt;a href="http://bittorrent.com/"&gt;Bit Torrent&lt;/a&gt;. Se está trabajando muchísimo en él y tiene ya bastantes plugins que lo hacen muy interesante.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://filezilla.sourceforge.net/"&gt;FileZilla&lt;/a&gt;: Muy buen cliente de FTP y SFTP con muchas features que lo hacen una excelente alternativa a las comerciales como &lt;a href="http://www.flashfxp.com/"&gt;FlashFXP&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://dosbox.sourceforge.net/"&gt;DOSBox&lt;/a&gt;: Uno de los mejores proyectos que descubrí en los últimos tiempos, un emulador de DOS, es una maravilla, pude volver a jugar al Titus the Fox sin problemas de velocidad. Recomendable para correr esos viejos juegos que nos traen mucha nostalgia.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tightvnc.com/"&gt;TightVNC&lt;/a&gt;: Muy buen servidor/cliente de VNC, liviano, poderoso y simple. Realmente me es de mucha utilidad para controlar mis otras boxes sin necesitar de otros juegos de monitor/mouse/teclado.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pearpc.sourceforge.net/"&gt;PearPC&lt;/a&gt;: Emulador de PowerPC para Windows y Linux. Todavia no tuve la posibilidad de probarlo, dado que no tengo un CD booteable de OS X, pero me sería realmente útil poder probar a full mis trabajos en entornos Mac también. Está en mi lista de to-try.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://sourceforge.net/projects/guliverkli/"&gt;Media Player Classic&lt;/a&gt;: Muy buen reemplazo del Windows Media Player. Éste simple y liviano reproductor es excelente para reemplazar el tosco y pesado WMP, incluye además muchisimas features que el clásico de Windows no trae, por ejemplo soporte para subtitulos, acceso directo a la configuración manual de cada codec, y claro, reconoce cualquier archivo de video y audio que tengas instalado sus respectivos codecs.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://apache2triad.sourceforge.net/"&gt;Apache2Triad&lt;/a&gt;: Excelente paquete Apache listo para instalar con un installer muy sencillo, principalemente diseñado para newbies y/o para no perder mucho tiempo en configurar un servidor local en Windows. Contiene éstos servidores y herramientas: Apache2 , OpenSSL , MySQL , PHP , Perl , Python , TCL + PHP-Nuke , PHPmyadmin , AWStats + Stunnel , SSLCert + XMail , UebiMiau , PHPXMail + SlimFTPd + Zend Optimizer , Turck MMCache , PHPcoder, y mas.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://dcplusplus.sourceforge.net/"&gt;DC++&lt;/a&gt;: Un muy buen cliente de la red Direct Connect, muy bien optimizado para su uso eficiente en esta red disponible solo para algunos con intereses determinados y archivos bien organizados.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.feedreader.com/"&gt;FeedReader&lt;/a&gt;: Lector de RSS y Atom, simple y atractivo visualmente.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phpsysinfo.sourceforge.net/"&gt;PHP SysInfo&lt;/a&gt;: Muy buen script/application para obtener información del sistema.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://tinymce.moxiecode.com/"&gt;Tiny MCE&lt;/a&gt;: Editor WYSIWYG cross-browser y muy bien logrado.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://lame.sourceforge.net/"&gt;LAME&lt;/a&gt;: El mejor encoder de audio.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phpdoc.org/index.php"&gt;PHP Documentor&lt;/a&gt;: Excelente aplicación para documentar código PHP. Similar al JavaDoc, pero para PHP.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.sitebar.org/"&gt;Sitebar&lt;/a&gt;: Utilidad para guardar favoritos online, con contraseñas y se puede incluir en una sidebar de Mozilla. Muy bueno y cómodo.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phplayersmenu.sourceforge.net/"&gt;PHP Layers Menu&lt;/a&gt;: Muy buen menu en JS generado dinámicamente con PHP. Es el utilizado por el Sitebar.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blat.net/"&gt;Blat&lt;/a&gt;: Un programita para enviar correo via SMTP desde la linea de comandos de Win32. Cuantas veces nos hizo falta un sendmail en Windows?.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pablo.etoxn.ca/PabloDraw.aspx"&gt;PabloDraw&lt;/a&gt;: Excelente editor ASCII/ANSI multiusuario. Si, servidor-cliente todos los usuarios editando el mismo archivo. Me gustó mucho. Horas de diversión y arte.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Dec 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>opensource</category></item><item><title>Gmail ya tiene POP3 y SMTP</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/gmail-ya-tiene-pop3-y-smtp.html</link><description>&lt;p&gt;Esta mañana un amigo me comenta sobre algo que vio en las opciones de su Gmail, y era que ahora permite tener acceso POP3. Lo cual es una noticia interesante para algunos, pero no tanto para mi que me gusta mucho como webmail, por su agilidad, y todo lo que conocemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://gmail.google.com/support/bin/answer.py?answer=13276&amp;amp;rand=0.11516425611941838"&gt;Acá les dejo la Answer oficial del tema&lt;/a&gt;. [Debes estar logueado a tu gmail/google account para poder verla]&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Wed, 10 Nov 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>google</category><category>gmail</category></item><item><title>Firefox 1.0 es gold!!</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/firefox-10-es-gold.html</link><description>&lt;p&gt;Buenísima noticia, hoy ya salió la versión 1.0 del Mozilla Firefox, y claro que no puedo estar mas que feliz con ello! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mozilla Firefox" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/ff10.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mozilla Team rulz!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Nov 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>mozilla</category><category>software</category></item></channel></rss>