<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>El Blog de Leech</title><link>http://www.dr-leech.com.ar</link><description></description><atom:link href="http://www.dr-leech.com.ar/feeds/Software.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2007 23:06:00 -0000</lastBuildDate><item><title>SuperCopier 2</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/supercopier-2.html</link><description>&lt;p&gt;Todos los que andamos con redes y somos usuarios de Windows (en cualquiera de sus versiones) hemos sido víctimas de los cuelgues y/o problemas cuando necesitamos mover grandes cantidades de datos por la red local, y siempre sucede arriba del 80% de completado, de manera que te quedes con mas bronca aun.&lt;br /&gt;
Ah, y por supuesto, resumir?! Que es eso?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, en esta ocasión les presento un programita que vengo usando hace bastante tiempo. Se llama SuperCopier 2, y es un residente que se ubica en la tray de Windows y se activa al momento de copiar o mover archivos. Es decir, no necesitamos hacer ningun malabar ni nada a la hora de usarlo, simplemente copiando como lo hacemos en el explorador (Ctrl+C y Ctrl+V o Ctrl+X y Ctrl+V, o desde los menúes). Se puede activar o desactivar cuando se lo desee y posee una interfaz muy buena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Interfaz principal" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/sshot-1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es imprescindible para pasar grandes informaciones entre maquinas en una red, por ejemplo, y en caso de que se corte la conexión u ocurra algún problema, el programa pausa la transferencia y espera que tomes una decisión, si reintentar, resumir o cancelar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Listado de archivos" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/sshot-2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además tiene algunas opciones como apagar la maquina al terminar, limitar la velocidad de transferencia, y podes correr varios procesos de copia (hilos) a la vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Acciones" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/sshot-3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y la flamante opción para pausar y resumir las transferencias acá:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Resumir" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/sshot-4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntaje:&lt;/strong&gt; 5/5&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Url:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://supercopier.sfxteam.org/"&gt;http://supercopier.sfxteam.org/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
http://supercopier.sfxteam.org/ Freeware&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Tamaño:&lt;/strong&gt; 467kb&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Feb 2007 23:06:00 -0000</pubDate><category>review</category><category>windows</category></item><item><title>Fate</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/fate.html</link><description>&lt;p&gt;Para quienes les gustó el &lt;a href="http://www.blizzard.com/diablo/"&gt;Diablo&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.blizzard.com/diablo2/"&gt;Diablo 2&lt;/a&gt;, este juego no puede faltarles en su colección de juegos jugados (valga la redundante redundancia).&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.playfate.com/"&gt;Fate&lt;/a&gt; está hecho por la compañía de juegos para web &lt;a href="http://www.wildtangent.com/"&gt;WildTangent&lt;/a&gt; y su característica de jugabilidad es la misma o similar al Diablo de &lt;a href="http://www.blizzard.com/"&gt;Blizzard&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Arrancamos con un personaje y su mascota. Ninguna raza ni nada, solo un ser humano con su mascota que puede ser un gato o un perro.&lt;br /&gt;
El juego se centra en un pueblo donde se deben ir bajando por catacumbas y cumpliendo misiones que son otorgadas por la gente que está en el pueblo, quienes además venden objetos y hechizos.&lt;br /&gt;
Así como uno puede ir equipando al personaje principal, además se puede equipar a la mascota, y darle de comer unos pescados (ugh!) para convertirlo en otros animales y monstruos (arañas, ratas, dragones, etc).&lt;br /&gt;
Uno puede acomodar los puntos de experiencia como mas les guste y lograr un personaje mas orientado a la magia o mas orientado a ser un guerrero, o como uno quiera. Lo que lo diferencia de Diablo, ya que uno arranca con un personaje neutro y no con un paladín o una hechicera.&lt;br /&gt;
Como es de imaginar a medida que uno va bajando por las catacumbas el nivel de dificultad aumenta, pero tambien aumentan las habilidades aprendidas y la armadura que uno lleva.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego en si no consume muchos recursos, y la grafica es excelente. La vista es un 3D con apariencia isométrica, la cual se puede mover 45 grados para ver donde te tapan las paredes y esas cosas.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quienes no conocen el Diablo, les comento que es un RPG de aventura y muy atrapante.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este juego me viene atrapando hace ya bastante tiempo. No puedo dejar de crear un nuevo personaje y jugarle de nuevo cada vez que lo termino o me trabo o bien se me canta seguir con otro tipo.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fate" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0101.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puntaje: 5/5&lt;br /&gt;
Url: &lt;a href="http://www.playfate.com/"&gt;http://www.playfate.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Tipo: Comercial (20 dolares, si, sólo 20 dolares)&lt;br /&gt;
Tamaño: 128mb (demo)&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Thu, 31 Aug 2006 13:12:00 -0000</pubDate><category>juegos</category><category>windows</category><category>review</category></item><item><title>Uninstall Tool</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/uninstall-tool.html</link><description>&lt;p&gt;En esta ocasión voy a comentarles sobre un soft que utilizo bastante, no en el día a día pero sí para evitar largos pasos y posibles frustraciones.&lt;br /&gt;
Se llama &lt;a href="http://www.crystalidea.com/index.php?action=show_page&amp;amp;name=utool"&gt;Uninstall Tool&lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.crystalidea.com/index.php"&gt;CrystalIdea Software&lt;/a&gt;, obviamente se les viene una idea a la mente acerca de la funcionalidad del mismo.&lt;br /&gt;
Así es, su función es reemplazar el "Add and Remove Programs" de Windows.&lt;br /&gt;
Para mi es un reemplazo total.&lt;br /&gt;
El soft no pesa nada, carga muy rápido, es muy fácil de usar y cumple con su objetivo principal.&lt;br /&gt;
Muchas veces pasa con el desinstalador de Windows que algunas aplicaciones están instaladas y no figuran para desinstalar, o bien las desinstala pero no desaparecen de la lista.&lt;br /&gt;
Bueno, con este soft estas cosas no suceden.&lt;br /&gt;
La interface es clara y te muestra la información necesaria:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Interface principal" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0098.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Interface principal" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0099.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, algo interesantisimo es la opción de búsqueda rápida, así tipo el &lt;a href="http://www.google.com/webhp?complete=1&amp;amp;hl=en"&gt;Google Suggest&lt;/a&gt;, para llegar al soft que desees:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Búsqueda" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0100.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puntaje: 4.5/5&lt;br /&gt;
Url: &lt;a href="http://www.crystalidea.com/index.php"&gt;CrystalIdea Software&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Tipo: Freeware&lt;br /&gt;
Tamaño: 145kb&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Thu, 31 Aug 2006 00:00:00 -0000</pubDate><category>software</category><category>review</category><category>windows</category></item><item><title>DM2, el compañero de Windows</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/dm2-el-companero-de-windows.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="DM2" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este soft es mi caballo de batalla.&lt;br /&gt;
Es en resumen una forma de potenciar Windows para el usuario larva o vago. O también, lo que le faltaba a Windows para ser un poco mas ágil.&lt;br /&gt;
Por empezar el DM2 ocupa muy poco y consume casi nada de recursos (en el momento de escribir este post está ocupando 5mb de memoria), y logra lo que muchos programas intentan y otros olvidan. Todo en uno.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un programita que reside en la tray y al abrirlo te muestra la pantalla de configuración. Muy completa por cierto.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DM2 Tray" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_tray.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_main_config.png"&gt;&lt;img alt="Configuración Principal" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_main_config.thumbnail.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agrega funcionalidades a las ventanas que son de uso común en otros sistemas operativos. Por ejemplo, en Mac que las las ventanas de pueden hacer Roll On (que solo se vea la barra de título), o enviar al frente o detrás, alinear, y más, todas estas opciones totalmente configurables:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_hotkey.png"&gt;&lt;img alt="Hotkeys" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_hotkey.thumbnail.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo bueno es que son todas combinaciones de clicks y teclas que hacen del trabajo rápido y sin pasos previos.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, tenemos las teclas rápidas. Además de tener la posibilidad de hacer lo que queramos con las ventanas, podemos asignarle teclas rápidas (hotkeys, keyboard shortcuts) a cualquier función que podamos realizar con DM2.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_hotkey_config.png"&gt;&lt;img alt="Hotkeys" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_hotkey_config.thumbnail.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo yo tengo configurado que con &lt;strong&gt;Ctrl + Shift + Alt + Z&lt;/strong&gt; me cambie de Virtual Desktop. (ojo, no es porque en un virtual desktop esté mirando porno y cuando viene alguien lo cambio!! Ya hablo mas adelante lo que son los Virtual Desktops).&lt;br /&gt;
Y al final tengo otro Ctrl + Alt + Z me muestre el menú de favoritos que me abre esto:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Quick Hotkey" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_quick_hotkey.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El menú de favoritos es un menú donde se pueden poner accesos directos a directorios o programas, de tal manera que podés acceder a este menú desde donde quieras y te muestra dichos accesos directos. Si, sería tipo un launcher, bien slim y pocos recursos.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y algo que realmente es impresionante, un agregado al clásico popup de Windows para guardar o abrir archivos. Cuantas veces nos pasó que necesitamos guardar archivos en algun directorio en especifico y al hacerlo varias veces tenemos que ir uno por uno todos los directorios hasta llegar al lugar indicado? O cuantas veces necesitamos abrir un archivo que se encuentra en un lugar "raro" para pasarle esa fotito de la minita que te re cabe en pelotas a tu amigo por Gtalk? Bueno, con esto podemos hacerlo rapidamente, ya que te agrega un boton a la derecha de los iconitos pedorros esos de Windows donde te da acceso directo al menu de directorios de los Favoritos, y una opcion que es el Recent, donde te muestra los directorios por los que anduviste antes usando otro dialogo de estos:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0093.jpg"&gt;&lt;img alt="File Browser extendido" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0093.thumbnail.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado existe la posibilidad de agregarle plugins. como por ejemplo el de los Virtual Desktops (bueno, si.. ahora hablo sobre esto).&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_plugins.png"&gt;&lt;img alt="Plugins" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_plugins.thumbnail.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ahora sí, sobre el plugin de Virtual Desktops. Así como Linux (y varios reemplazos de la Shell de Windows) tiene la posibilidad de tener varios escritorios, e ir intercambiando entre ellos moviendo aplicaciones de uno para el otro para tener todo mas organizado.   Todo al mismo precio.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Virtual Desktops" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_tray_virtual_desktops.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como dije antes, tengo configurado una hotkey para acceder directamente a mi otro escritorio.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agrega a su vez, opciones al menú alternativo sobre las aplicaciones en la barra de tareas. Las opciones son: To floating icon (que te permite enviar la aplicación a un ícono y liberar espacio en la barra de tareas, y queda por ahi dando vueltas), Minimize to tray (minimizar la aplicación a la tray), Always on Top (mantener la aplicación siempre por sobre las demás visualmente), Opacity (cambia la opacidad de la aplicación, si, en cualquier aplicación) y Priority (cambia la prioridad del proceso de la aplicación).&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Menú alternativo" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_alt_menu.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Icono flotante:&lt;br /&gt;
&lt;img alt="Icono flotante" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_floating_icon_2.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opacidad:&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_opacity.png"&gt;&lt;img alt="Opacidad" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_opacity.thumbnail.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prioridad:&lt;br /&gt;
&lt;img alt="Prioridad de procesos" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/dm2_process_priority.png" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puntaje: 5/5&lt;br /&gt;
Url: &lt;a href="http://dm2.sourceforge.net/"&gt;http://dm2.sourceforge.net/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Tipo: Open Source&lt;br /&gt;
Tamaño: 136kb (con todos los plugins incluidos)&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Aug 2006 13:12:00 -0000</pubDate><category>software</category><category>review</category><category>windows</category></item><item><title>Screamer Radio</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/screamer-radio.html</link><description>&lt;p&gt;Con este post doy comienzo a un sistema de reviews de software, juegos, y cosas que me parezcan interesante dar una recomendación por mi parte.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de haber mantenido &lt;a href="http://www.dr-leech.com.ar/2005/11/10/mis-radios-preferidas/"&gt;mi colección de radios online&lt;/a&gt; en una playlist de mi &lt;a href="http://www.foobar2000.org/"&gt;Foobar 2000&lt;/a&gt;, encontré tremendo programa que es exclusivamente para escuchar radios online.&lt;br /&gt;
El programa en cuestión es el &lt;a href="http://www.screamer-radio.com/"&gt;Screamer Radio&lt;/a&gt;, gratuito.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La interface es limpia y simple. Pero con toda la información necesaria:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ventana principal" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0077.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El programa viene ya con un directorio de radios ordenados por:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Género&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Red (Grupo de emisora radial)&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Región&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El directorio se actualiza una vez que arranca el programa, y también se puede navegar en la web directamente. Las radios son enviadas por la gente en el foro, y después son analizadas en cuanto a calidad de contenido y calidad de reproducción, así como también por cantidad de solicitudes.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0075.jpg"&gt;&lt;img alt="Selección de emisora" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0075thumb.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
(Click para ver versión mas grande)&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y lo que es algo increiblemente groso, a mi parecer, es la posibilidad de grabar lo que estás escuchando en formato MP3.&lt;br /&gt;
Permite grabar en modo continuo y también en modo de pistas de audio. El sistema reconoce, en base al título de lo que está sonando en el preciso momento (siempre y cuando sea una radio basada en mp3 u ogg, ya que las basadas en windows media no entregan información de lo que se está escuchando, sino que muestran solamente el título de la radio).&lt;br /&gt;
Esta opción es configurable en las opciones del programa, ya que requiere que se le otorgue un buffer de cierta cantidad de kb para que se grabe cada tema a partir del cambio de nombre en el título.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Grabación" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/shot0076.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y por último, como no podía faltar, el sistema de favoritos es genial. Permite organizar las radios que mas nos gustan.&lt;br /&gt;
Todavía no está implementado un organizador de favoritos, y por default el programa va agregando las radios una detrás de otras. Pero a partir de la versión 0.3.9 beta, editando el archivo de favoritos (favorites.xml ubicado en la carpeta donde está instalado el programa) manualmente podemos ir ordenandolas de esta forma:&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;group&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;title=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Argentina&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;station&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;title=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;FM Aspen Classics 102.3&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;url=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;http://www.fmaspen.com/&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;source&amp;gt;&lt;/span&gt;mms://200.59.146.10/radioaspen-ba&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/station&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;station&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;title=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Rock And Pop&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;url=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;source&amp;gt;&lt;/span&gt;mms://200.59.146.10/rockandpop-ba&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/station&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;station&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;title=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Continental - AM 590&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;url=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;http://www.continental.com.ar/&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;source&amp;gt;&lt;/span&gt;http://66.175.96.10/arcontinental&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;&lt;/span&gt;
   &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/station&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/group&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Puntaje: 5/5&lt;br /&gt;
Url: &lt;a href="http://www.screamer-radio.com/"&gt;http://www.screamer-radio.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Tipo: Freeware&lt;br /&gt;
Tamaño: 790kb (la versión 0.3.9 beta)&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Sat, 26 Aug 2006 13:12:00 -0000</pubDate><category>música</category><category>software</category><category>review</category><category>windows</category></item><item><title>Probando el Deepest Sender</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/probando-el-deepest-sender.html</link><description>&lt;p&gt;Y bueno acá estoy probando el &lt;a href="https://addons.mozilla.org/firefox/1811/"&gt;Deepest Sender&lt;/a&gt;. Una extensón para publicar en tu blog directamente desde Firefox.&lt;br /&gt;
Esperemos que funcione mejor que Performancing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, parece que funciona.&lt;br /&gt;
Para que funcione correctamente tuve que cambiar el encoding de todo el blog a UTF-8 (algo que quería hacer hace bastante pero nunca me animaba). Lo logré gracias a un &lt;a href="http://m.tacker.org/blog/64.script-to-convert-wordpress-content-encoding.html"&gt;script&lt;/a&gt; que encontré en los &lt;a href="http://wordpress.org/support/topic/20807"&gt;foros&lt;/a&gt; de &lt;a href="http://wordpress.org/"&gt;Wordpress&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguien encuentra alguna falla o algo chiflen por favor.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Thu, 24 Aug 2006 00:00:00 -0000</pubDate><category>wordpress</category></item><item><title>del.icio.us 2 Jots</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/delicious-2-jots.html</link><description>&lt;p&gt;Esta es una herramienta para importar tus bookmarks de &lt;a href="http://del.icio.us/"&gt;del.icio.us&lt;/a&gt; a tu cuenta de &lt;a href="http://www.jots.com/"&gt;Jots&lt;/a&gt;. Es un software simple y no lo he probado mucho, pero pude importar mis bookmarks en Jots sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrutalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.dr-leech.com.ar/stuff/delicious2jots/convert.php"&gt;del.icio.us 2 Jots&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Jan 2006 00:00:00 -0000</pubDate><category>personal</category><category>software</category></item><item><title>Subtitle Search v0.1b</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/subtitle-search-v01b.html</link><description>&lt;p&gt;En estos días estuve buscando subtítulos para una película y me recorrí todos los sitios que conozco, lo cual fué una tarea tediosa, y ocurre cada vez que necesito un subtitulo para alguna película no tan popular. Que en realidad son las que abundan mi colección.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para no renegar mas, hice un pequeño pero útil script, en realidad de script tiene muy poco, pero si es una búsqueda centralizada, para buscar en varios sitios con unos simples clicks.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá les dejo la primer versión. La versión beta de la beta oficial o algo así, pruebenla y usenla a gusto. Si encuentran algun bug o algo avisen please.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;Subtitle Search v0.1b&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:// Si conocen algún otro sitio con subtítulos y buscador, es bienvenido.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 -0000</pubDate><category>personal</category></item><item><title>Proyectos en SourceForge que llamaron mi atención</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/proyectos-en-sourceforge-que-llamaron-mi-atencion.html</link><description>&lt;p&gt;Éstos son los proyectos que vi en &lt;a href="http://www.sf.net/"&gt;SourceForge&lt;/a&gt; últimamente y me llamaron mucho la atención, y la mayoría los uso o usé en algún momento.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://winmerge.sourceforge.net/"&gt;WinMerge&lt;/a&gt;: una excelente utilidad para comparar archivos de texto y unificar directorios. Muy útil para comparar versiones de proyectos y ver que cambió en cada una de ellas, y unificar los cambios entre si.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://keepass.sourceforge.net/"&gt;KeePass Password Safe&lt;/a&gt;: Utilidad para guardar contraseñas y logins para cualquier uso, extremadamente segura. Utiliza dos métodos de encriptación de la información muy potentes. Incluye también un generador de contraseñas y te indica el nivel de encriptación en bits.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.phpmyadmin.net/home_page/"&gt;phpMyAdmin&lt;/a&gt;: Sin duda uno de los mas conocidos y útiles proyectos. El famoso gestor y administrador de bases de datos &lt;a href="http://www.mysql.com/"&gt;MySQL&lt;/a&gt;. Sin mucho mas que decir que nadie sepa.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://azureus.sourceforge.net/"&gt;Azureus&lt;/a&gt;: El mejor y mas popular cliente de la red &lt;a href="http://bittorrent.com/"&gt;Bit Torrent&lt;/a&gt;. Se está trabajando muchísimo en él y tiene ya bastantes plugins que lo hacen muy interesante.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://filezilla.sourceforge.net/"&gt;FileZilla&lt;/a&gt;: Muy buen cliente de FTP y SFTP con muchas features que lo hacen una excelente alternativa a las comerciales como &lt;a href="http://www.flashfxp.com/"&gt;FlashFXP&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://dosbox.sourceforge.net/"&gt;DOSBox&lt;/a&gt;: Uno de los mejores proyectos que descubrí en los últimos tiempos, un emulador de DOS, es una maravilla, pude volver a jugar al Titus the Fox sin problemas de velocidad. Recomendable para correr esos viejos juegos que nos traen mucha nostalgia.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tightvnc.com/"&gt;TightVNC&lt;/a&gt;: Muy buen servidor/cliente de VNC, liviano, poderoso y simple. Realmente me es de mucha utilidad para controlar mis otras boxes sin necesitar de otros juegos de monitor/mouse/teclado.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pearpc.sourceforge.net/"&gt;PearPC&lt;/a&gt;: Emulador de PowerPC para Windows y Linux. Todavia no tuve la posibilidad de probarlo, dado que no tengo un CD booteable de OS X, pero me sería realmente útil poder probar a full mis trabajos en entornos Mac también. Está en mi lista de to-try.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://sourceforge.net/projects/guliverkli/"&gt;Media Player Classic&lt;/a&gt;: Muy buen reemplazo del Windows Media Player. Éste simple y liviano reproductor es excelente para reemplazar el tosco y pesado WMP, incluye además muchisimas features que el clásico de Windows no trae, por ejemplo soporte para subtitulos, acceso directo a la configuración manual de cada codec, y claro, reconoce cualquier archivo de video y audio que tengas instalado sus respectivos codecs.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://apache2triad.sourceforge.net/"&gt;Apache2Triad&lt;/a&gt;: Excelente paquete Apache listo para instalar con un installer muy sencillo, principalemente diseñado para newbies y/o para no perder mucho tiempo en configurar un servidor local en Windows. Contiene éstos servidores y herramientas: Apache2 , OpenSSL , MySQL , PHP , Perl , Python , TCL + PHP-Nuke , PHPmyadmin , AWStats + Stunnel , SSLCert + XMail , UebiMiau , PHPXMail + SlimFTPd + Zend Optimizer , Turck MMCache , PHPcoder, y mas.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://dcplusplus.sourceforge.net/"&gt;DC++&lt;/a&gt;: Un muy buen cliente de la red Direct Connect, muy bien optimizado para su uso eficiente en esta red disponible solo para algunos con intereses determinados y archivos bien organizados.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.feedreader.com/"&gt;FeedReader&lt;/a&gt;: Lector de RSS y Atom, simple y atractivo visualmente.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phpsysinfo.sourceforge.net/"&gt;PHP SysInfo&lt;/a&gt;: Muy buen script/application para obtener información del sistema.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://tinymce.moxiecode.com/"&gt;Tiny MCE&lt;/a&gt;: Editor WYSIWYG cross-browser y muy bien logrado.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://lame.sourceforge.net/"&gt;LAME&lt;/a&gt;: El mejor encoder de audio.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phpdoc.org/index.php"&gt;PHP Documentor&lt;/a&gt;: Excelente aplicación para documentar código PHP. Similar al JavaDoc, pero para PHP.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.sitebar.org/"&gt;Sitebar&lt;/a&gt;: Utilidad para guardar favoritos online, con contraseñas y se puede incluir en una sidebar de Mozilla. Muy bueno y cómodo.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://phplayersmenu.sourceforge.net/"&gt;PHP Layers Menu&lt;/a&gt;: Muy buen menu en JS generado dinámicamente con PHP. Es el utilizado por el Sitebar.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blat.net/"&gt;Blat&lt;/a&gt;: Un programita para enviar correo via SMTP desde la linea de comandos de Win32. Cuantas veces nos hizo falta un sendmail en Windows?.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pablo.etoxn.ca/PabloDraw.aspx"&gt;PabloDraw&lt;/a&gt;: Excelente editor ASCII/ANSI multiusuario. Si, servidor-cliente todos los usuarios editando el mismo archivo. Me gustó mucho. Horas de diversión y arte.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Dec 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>opensource</category></item><item><title>Gmail ya tiene POP3 y SMTP</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/gmail-ya-tiene-pop3-y-smtp.html</link><description>&lt;p&gt;Esta mañana un amigo me comenta sobre algo que vio en las opciones de su Gmail, y era que ahora permite tener acceso POP3. Lo cual es una noticia interesante para algunos, pero no tanto para mi que me gusta mucho como webmail, por su agilidad, y todo lo que conocemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://gmail.google.com/support/bin/answer.py?answer=13276&amp;amp;rand=0.11516425611941838"&gt;Acá les dejo la Answer oficial del tema&lt;/a&gt;. [Debes estar logueado a tu gmail/google account para poder verla]&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Wed, 10 Nov 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>google</category><category>gmail</category></item><item><title>Firefox 1.0 es gold!!</title><link>http://www.dr-leech.com.ar/firefox-10-es-gold.html</link><description>&lt;p&gt;Buenísima noticia, hoy ya salió la versión 1.0 del Mozilla Firefox, y claro que no puedo estar mas que feliz con ello! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mozilla Firefox" src="http://drleechmedia.s3.amazonaws.com/ff10.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mozilla Team rulz!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leandro Ardissone</dc:creator><pubDate>Tue, 09 Nov 2004 00:00:00 -0000</pubDate><category>mozilla</category><category>software</category></item></channel></rss>